【玻璃心又碎】台灣麥當勞「挺台獨」 強國人嗆抵制

【玻璃心又碎】台灣麥當勞「挺台獨」 強國人嗆抵制

台灣麥當勞近日發佈一則廣告，女主角的准考證國籍寫上「台灣」，而且這個鏡頭雖然只停留2秒鐘，且只限台灣播放，但卻激怒彼岸的強國網軍，紛紛玻璃心碎怒喊：「麥當勞官方需要給中國人一個解釋！」、「麥當勞是要站隊『台獨』嗎？」更有網軍表示：「國籍應該是中國！台灣是甚麼？是個省，請自知。」

台灣麥當勞公司在台灣播出的廣告中，出現了一張女學生的准考證畫面，時間長度約為2秒，除了照片之外，還有姓名、准考證號碼與國籍等欄目，其中國籍欄內填寫台灣。沒想到該廣告卻中國網軍玻璃心碎，認為台灣麥當勞所傳遞出來的立場，已激怒中國的廣大網軍，要麥當勞方面出面解釋清楚。

《海外網》報導，中國社科院法學研究所研究員、《網絡法治藍皮書》主編支振鋒認為，「『一個中國』原則有著充足的國際法和國內法依據，中國領土主權完整是核心國家利益，必須讓中國領土主權完整相關法律顯示出鋒利的牙齒。」他認為相互尊重主權是現代國際秩序構建的基本支柱，遵守所在國法律是跨國企業開展業務的根本前提。

「可是，在現實中，無論是基於實力的傲慢還是基於意識形態的偏見，跨國企業違反所在國法律、傷害所在國民族尊嚴的情況並不鮮見」支振鋒認為應該利用現行法律法規，堅決處置相關違法違規行為。此外，《網絡法治藍皮書》也提到在2017年世界500強企業中，有83家企業母語官方網站涉及中國領土標誌問題，其中有66家公司網站「錯誤標誌台灣」，並建議處罰相關企業。

《中央社》則指出，中國中信股份、中信資本和凱雷投資集團已於2017年1月份與麥當勞簽署中國區業務的收購協議，新公司「金拱門」成為麥當勞在中國的唯一特許經營商；從股權結構來看，陸資占比超過50%。且廣告於昨日(18日)晚間已從《YouTube》下架，但中國麥當勞已被陸企收購，中國網軍要抵制也很尷尬。

《蘋果》周五(19日)與台灣麥當勞公司聯繫，公關表示台灣麥當勞「吃滿福保好運」系列網路微電影，於學測前拜拜求好運旺季在YouTube頻道播映，原定計畫播出兩周，上下架均依照原定計畫執行。影片主要希望以輕鬆逗趣的方式為考生紓壓，同時透過滿福堡「吃滿福，保好運」的意涵，為考生集氣加油。

台灣網友聞訊後則呲之以鼻，紛紛表示「連台灣麥當勞早就賣給台灣人了都不知道.....」、「在台灣的廣告也要管？？」、「快笑死，是要解釋啥」、「台灣麥當勞跟中國麥當勞是兩家公司」、「他們該不會以為台灣麥當勞是美國的吧」、「根本智障中國人，還管到其他國家的廣告」、「26仔真的是白痴到不行。」（即時新聞中心／綜合報導）

抵制金拱門

今次老麥係唔岩
無野好駁

人哋台灣麥當勞依家係台資 你班支那狗杯葛乜鳩

下次請台妹食餐台灣m記先

child登仔咪同啲支那狗一撚樣
呢頭屌完轉頭就去食
好似港獨聯關愛座hunter屌完中國再掃入中國貨咁

人地廣告係台灣地區播 你地又睇唔到 寫南極都唔撚關你地事啦

香港金拱門係支資
全世界得大陸狗咁煩 人地獨立關你閪事咩 嘈嘈嘈 成日ff 個世界係自己 老老柒柒 支那求其一個省話要獨立我完全唔會有感覺 所以我好想知係乜野驅使佢地咁撚憤慨 又話要人走地留 又話武統 自己食屎都未夠 係要全世界一齊做支那人先開心

如果麥當勞都比你抵制到，認做中國人又點話

國籍寫中華民國佢哋咪又係唔會接受

之前周子瑜揮果幅唔係台灣國旗，係中華民國國旗，咪又係俾人屌到道歉

支那狗抵制支企 戇尻無極限

點抵制唔係自己地方既野

有48%美資嘅
但中信係大股東

26仔真的是白痴到不行

一陣抵制到台灣麥當勞整多幾個呢啲廣告
激死班玻璃心

國籍: 台灣 - 日本 韓國 美國 歐盟 加拿大 免簽
國籍: 中國 - 簽全部都要簽

台港友好
可以提台灣國旗
但唔可以提周子瑜道歉

痴鳩線
大陸人無免簽
就想強行統一
迫台灣人一齊無免簽

大陸人無得一人一票選總統
就想強行統一
迫台灣人都無一人一票選

咩道理
台灣收復大陸咁先有進步嘛

要畀美國軍管先會有進步

呢堆紅衛兵好撚煩
成班豬頭根本冇思考能力

食金拱門等於支持台獨
g持罷食

支持抵制金拱門